**第十屆十大中文金曲得獎名單** 本年口號為「金曲十年，樂壇經典，邁進港台六十年」。

## 十大中文金曲名單

  - 太陽星辰（主唱：[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
    作曲：[德永英明](../Page/德永英明.md "wikilink")
    填詞：[林振強](../Page/林振強.md "wikilink")）
  - 灰色（主唱：[林憶蓮](../Page/林憶蓮.md "wikilink") 作曲：Tambi Fernando / Iris
    Fernando / Wayne Brown 填詞：[林振強](../Page/林振強.md "wikilink")）
  - 千億個夜晚（主唱：[林子祥](../Page/林子祥.md "wikilink") 作曲：Forster / Keans /
    Jackson 填詞：[潘偉源](../Page/潘偉源.md "wikilink")）
  - Don't Say Goodbye（主唱：[譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink") 作曲：鈴木/大津
    填詞：[黃真](../Page/黃真.md "wikilink")）
  - 我的故事（主唱：[陳百強](../Page/陳百強.md "wikilink")
    作曲：[陳百強](../Page/陳百強.md "wikilink")
    填詞：[向雪懷](../Page/向雪懷.md "wikilink")）
  - 誠懇（主唱：[鍾鎮濤](../Page/鍾鎮濤.md "wikilink")
    作曲：[林敏怡](../Page/林敏怡.md "wikilink") /
    [鍾鎮濤](../Page/鍾鎮濤.md "wikilink")
    填詞：[林敏驄](../Page/林敏驄.md "wikilink")）
  - 無心睡眠（主唱：[張國榮](../Page/張國榮.md "wikilink")
    作曲：[郭小霖](../Page/郭小霖.md "wikilink")
    填詞：[林敏驄](../Page/林敏驄.md "wikilink")）
  - 傾心（主唱：[Raidas](../Page/Raidas.md "wikilink")
    作曲：[黃耀光](../Page/黃耀光.md "wikilink")
    填詞：[若愚](../Page/若愚.md "wikilink")(黃凱芹)）
  - 知心當玩偶（主唱：[譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink")
    作曲：[譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink")
    填詞：[陳少琪](../Page/陳少琪.md "wikilink")）
  - 烈燄紅唇（主唱：[梅艷芳](../Page/梅艷芳.md "wikilink")
    作曲：[倫永亮](../Page/倫永亮.md "wikilink")
    填詞：[潘偉源](../Page/潘偉源.md "wikilink")）

## 最佳中文（流行）歌曲獎

  - 豈有此理—— 黃良昇

## 最佳中文（流行）歌詞獎

  - 別人的歌 —— 林夕

## 最有前途新人獎

  - 金獎：[劉美君](../Page/劉美君.md "wikilink")
  - 銀獎：[黃凱芹](../Page/黃凱芹.md "wikilink")
  - 銅獎：[Blue Jeans](../Page/藍戰士.md "wikilink")
  - 最後八強：[Beyond](../Page/Beyond.md "wikilink")、[李克勤](../Page/李克勤.md "wikilink")、[林敏驄](../Page/林敏驄.md "wikilink")、[鄭敬基](../Page/鄭敬基.md "wikilink")、[吳國敬](../Page/吳國敬.md "wikilink")

## CD雷射大獎

  - 《Summer Romance》—— 楊喬興、[張國榮](../Page/張國榮.md "wikilink")

## 全年銷量冠軍大獎

  - 《Summer Romance》—— 楊喬興、[張國榮](../Page/張國榮.md "wikilink")（拒絕再玩、熱辣辣）

## 全年總銷量冠軍歌星大獎

  - [譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink")

## 最佳唱片監製獎

  - 《劉美君》—— [陳永良](../Page/陳永良.md "wikilink")

## 最佳編曲獎

  - 我的故事 —— [杜自持](../Page/杜自持.md "wikilink")

## 最佳唱片封套設計獎

  - 《禁區》—— [鮑皓昕](../Page/鮑皓昕.md "wikilink")（主唱：太極）

## 最受歡迎演出中文歌曲獎

  - 信 —— 翁倩玉

## 最有創意歌曲獎

  - 《Summer Romance》（張國榮）

## IFPI 大獎

  - [譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink")（玩出火、無言感激）

## 金曲十年大獎

  - [譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink")

## 金針獎

  - [陳蝶衣](../Page/陳蝶衣.md "wikilink")（情人的眼淚——梅艷芳、春風吻上我的臉——姚莉及群星）

## 參見

<http://ent.big5.enorth.com.cn/zhuanti/24hk/>

## 得奖名单

[第10](../Page/category:十大中文金曲.md "wikilink")